\documentclass[../main.tex]{subfiles}
 
\begin{document}

\section{Phần 1 - Tổng quan}
\subsection{Phát biểu vấn đề}

\begin{flushleft}
Ngày nay, \textit{trí tuệ nhân tạo (AI)} đã có thể làm một số việc mà con người không thể làm nổi và AI cũng đã có khả năng thay thế hoàn toàn con người trong một vài lĩnh vực. Trong đó lĩnh vực \textit{trò chơi điện tử} - ngay từ thuở sơ khai - đã được áp dụng AI để tạo ra các nhân vật ảo (NPC) nhằm đối kháng với người chơi.\linebreak
Cùng với sự phát triển ngày càng hoàn thiện của AI, \textit{trò chơi điện tử} cũng cần được nâng cấp sao cho hành vi của các NPC ngày càng thông minh hơn, tự nhiên và phù hợp với hành vi của con người hơn.\linebreak
Nhằm đào sâu vào vấn đề này, \textit{nhóm nghiên cứu} chọn đề tài game “Đánh bài Tiến lên miền nam” để phát triển và nghiên cứu trí tuệ nhân tạo.\linebreak
\end{flushleft}
\subsection{Mục tiêu đề tài nghiên cứu}
\begin{flushleft}
Tạo ra AI có thể hiểu luật chơi và thi đấu đánh bài với người chơi. Tìm cách thắng được nhiều điểm nhất có thể. Kèm theo đó AI phải đảm bảo tính công bằng trong thi đấu, các hành vi tự nhiên của con người bao gồm các điều sau:
\begin{itemize}
	\item[-] Luôn nghĩ về bản thân trước: Mỗi AI cần phải tối ưu hóa số chiến thắng của mình nhiều nhất có thể.
	\item[-] Tinh thần chơi đẹp: AI không được liên kết với bất kỳ AI nào khác để triệt hạ người chơi.
	\item[-] Thông tin không hoàn hảo: AI chỉ được nắm những thông tin theo đúng như luật của trò đánh bài Tiến lên miền nam, không được quyền truy xuất vào các thông tin riêng tư của những người chơi khác.
\end{itemize}
\end{flushleft}
\subsection{Các nghiên cứu liên quan}
\begin{flushleft}
\Large Nghiên cứu trong nước \linebreak
Hiện tại ở trong nước chưa có bài nghiên cứu cụ thể nào về vấn đề áp dụng trí tuệ nhân tạo vào trò chơi đánh bài nói chung và trò chơi đánh bài Tiến lên miền nam nói riêng.\linebreak

\Large Nghiên cứu nước ngoài \linebreak
Trên thế giới, hiện vẫn chưa có bài nghiên cứu nào cho việc áp dụng trí tuệ nhân tạo vào trò chơi đánh bài Tiến lên miền nam. Nhưng đã có nhiều nghiên cứu áp dụng trí tuệ nhân tạo vào những trò chơi đánh bài sử dụng thông tin không hoàn hảo như Poker và đến ngày 31 tháng 11 năm 2017, một chương trình Ai tên Libratus sử dụng Deep Learning đã đánh bại 4 người chơi Poker giỏi nhất thế giới. \linebreak
Và đó cũng là động lực để nhóm nghiên cứu áp dụng Trí Tuệ Nhân Tạo để lập trình AI đánh bài Tiến Lên Miền Nam, một thể loại bài trí tuệ tại nước ta.
\end{flushleft}
\end{document}